栗戰書3提「非和平方式」不放棄武統台灣 美國防部：有能力超越並擊敗對手

（新增內容）全國人大通過制訂「港版國安法」後，北京當局再以《反分裂國家法》警告台灣。《人民日報》今日刊出全國人大委員長栗戰書昨日出席「反分裂國家法」實施15周年座談會發言全文，3次提到「非和平方式」的字眼，強調「中共沒有放棄武力統一」。隨着台海威脅升級，美國國防部官員於當地時間29日表示，美軍有防範各種可能衝突的準備，如果中國國家主席習近平下令中央軍委採取攻擊行動，美國要確保接到命令的人「對是否能執行這個命令心中有所疑慮」。

美國共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）周四在發Tweet警告：「從中國共產黨對香港所做的事可以得到兩個啟示：第一，他們會簽署幾乎任何協議，因為當他們認為有需要時，就會毀棄他們所作的承諾；第二，他們今日在香港所做的，就是他們接下來想對台灣做的。」

推